---
title: Naomi
description: Sega Naomi
---



![](/migration-images/emulateurs/arcade/naomi/image%20%289%29.png)

##     **Fiche Technique**

* **Processeur :** Hitachi SH-4 \(128 bits\) RISC 360 MIPS
* **Vidéo** : Processeur PowerVR 2 à 100 MHz fabriqué par Nec
* **Audio** : ****Processeur ARM7 Yamaha XG AICA RISC 32 bits 
* **RAM** : 32 Mo1,2
* **RAM vidéo** : 16 Mo1,2
* **RAM audio** : 8 Mo1,2
* **Média** : Cartouche \(PCB de ROMS\)

## Présentation

Le système Naomi est sorti sous l'appellation **Naomi Multi System** \(également appelé **Naomi Multiboard**\), Acronyme de "_New Arcade Operation Machine Idea"_  littéralement "nouvelle idée de machine d'arcade" ; Naomi se traduit aussi par « beauté » en japonais.  
  
Le système dispose d'une architecture **très proche de celle de la console Dreamcast** : un microprocesseur Hitachi SH-4 à 200 MHz, un processeur graphique PowerVR Series 2 GPU \(PVR2DC\) et un processeur sonore Yamaha AICA ; mais avec **plus de mémoire vive et de mémoire vidéo** \(soit deux fois plus que la Dreamcast\). Les jeux sont stockés sur **une cartouche** \(Naomi\) **ou un GD-ROM** \(NaomiGD\)**.**  
  
Produit par SEGA, leader de l’arcade à l’époque, pour concurrence le System 23 de NAMCO, sa commercialisation débute en 1998 avec **The House of the Dead 2** comme premier jeu jusqu’à l’année 2006. Plus de 160 jeux sortiront sur ce hardware \(le record mondial du nombre de jeux sur un hardware arcade\).

Sega annonce que sa **Naomi 2** reste compatible avec les **cartouches et GD-Rom Naomi 1.**

## Émulateurs

{% page-ref page="libretro-flycast.md" %}

